[{"id":"1","name":"Mariusz Zbigniew ","surname":"Pudzianowski","position":"To by nic nie da\u0142o nie da\u0142oby nic","email":"polska@gurom.pl","phone":"213721370","description":"pseudonimy: \u201ePudzian\u201d, \u201eDominator\u201d, Pyton, Pudzilla;\r\nO\u015bmiokrotny Mistrz Polski Strongman. Sze\u015bciokrotny Mistrz Europy Strongman w latach 2002\u20132004 i 2007\u20132009. Pi\u0119ciokrotny Mistrz \u015awiata Strongman w latach 2002, 2003, 2005, 2007 i 2008. Trzykrotny dru\u017cynowy Mistrz \u015awiata Par Strongman w latach 2003\u20132005. Mistrz Super Serii w sezonach 2003\/2004, 2005\u20132007. Zwyci\u0119zca i finalista wielu innych zawod\u00f3w si\u0142aczy.","imgName":"pudzian.png"},{"id":"2","name":"Roman Stanis\u0142aw ","surname":"Dmowski","position":"Redaktor Naczelny Artyku\u0142\u00f3w","email":"nacjonalizm@polski.pl","phone":"777777777","description":"Roman Stanis\u0142aw Dmowski (ur. 9 sierpnia 1864 w Kamionku, zm. 2 stycznia 1939 w Drozdowie) \u2013 polski polityk, publicysta polityczny, minister spraw zagranicznych, pose\u0142 na Sejm Ustawodawczy II Rzeczypospolitej, pose\u0142 II i III Dumy Pa\u0144stwowej Imperium Rosyjskiego. Wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel Narodowej Demokracji (endecji, ruchu narodowego), g\u0142\u00f3wny ideolog polskiego nacjonalizmu.","imgName":"dmowski.png"},{"id":"3","name":"Fryderyk Franciszek ","surname":"Chopin","position":"Naczelny Sekretarz Rady Kompozytor\u00f3w","email":"chopin@music.fr","phone":"2202181049","description":"Jest uwa\u017cany za jednego z najwybitniejszych kompozytor\u00f3w romantycznych, a tak\u017ce za jednego z najwa\u017cniejszych polskich kompozytor\u00f3w w historii. By\u0142 jednym z najs\u0142ynniejszych pianist\u00f3w swoich czas\u00f3w, cz\u0119sto nazywany poet\u0105 fortepianu. Elementem charakterystycznym dla utwor\u00f3w Chopina jest pog\u0142\u0119biona ekspresja oraz czerpanie z wzorc\u00f3w stylistycznych polskiej muzyki ludowej.","imgName":"chopin.png"},{"id":"4","name":"Robert Witold ","surname":"Mak\u0142owicz","position":"Prezes Firmowej Restauracji","email":"maikel@nieplacz.croatia","phone":"123123123","description":"(ur. 12 sierpnia 1963 w Krakowie) \u2013 polski krytyk kulinarny, dziennikarz, pisarz, publicysta, podr\u00f3\u017cnik i youtuber. Wypowiedzi Roberta Mak\u0142owicza stanowi\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142o dla wielu dzie\u0142 kultury, g\u0142\u00f3wnie remiks\u00f3w. Utw\u00f3r tw\u00f3rcy I_W_O \u201eBy\u0107 jak Robert Mak\u0142owicz\u201d ukaza\u0142 si\u0119 w 2004 na p\u0142ycie Piotra Kaczkowskiego Minimax.pl oraz by\u0142 notowany na Li\u015bcie Przeboj\u00f3w Programu III, gdzie doszed\u0142 do miejsca 15., utrzymuj\u0105c si\u0119 w zestawieniu przez 15 tygodni.","imgName":"maklowicz.png"},{"id":"5","name":"do testu","surname":"asdasdasdasd ","position":"asdasdasda sd asdqw3fd sdfg as","email":"asdasdasdsadas@a.sdasd","phone":"21312312321","description":"kjaghsvd kuashgvd kuashygd kasulydg askuydg aosiyudg oasiuydghoiausygd o8asyughd pasuhd osaygf oasygfd oapiSYUGHF DOASuiyhfdg aosudiyfgh awso8yufhg oASIUYFSGD OAiusy gfasouiyfg asoiufd ghasoiuf haspiufdh adspiudgfh oasidyufh aopsiduyfh alsihf gasoliuydfgh oawiseuyfg o8iaweyug fouiyashg fioy8uzs agfuoyh gaslhifg alsiudy fgoiasughf liashgf oiasyuhgf lasuidhgc lauisygf oawseiyugf oiayusg fopiyuasdg  fipoyuasgpif dugi","imgName":"chopin2.png"},{"id":"6","name":"Papie\u017c","surname":" Polak","position":"\u015awi\u0119ty Doradca Prezesa","email":"niebo@katolickie.god","phone":"777777777","description":"Jan Pawe\u0142 II (\u0142ac. Ioannes Paulus PP. II, w\u0142. Giovanni Paolo II, w\u0142a\u015bc. Karol J\u00f3zef Wojty\u0142a i; ur. 18 maja 1920 w Wadowicach, zm. 2 kwietnia 2005 w Watykanie) \u2013 polski duchowny rzymskokatolicki, biskup pomocniczy krakowski (1958\u20131964), a nast\u0119pnie arcybiskup metropolita krakowski (1964\u20131978), kardyna\u0142 (1967\u20131978), zast\u0119pca Przewodnicz\u0105cego Konferencji Episkopatu Polski (1969\u20131978), 264. papie\u017c i 6. Suweren Pa\u0144stwa Watyka\u0144skiego w latach 1978\u20132005. \u015awi\u0119ty Ko\u015bcio\u0142a katolickiego.","imgName":"jp2.png"}]