[{"id":"5","title":"Fryderyk Franciszek Chopin","date":"2021-04-15 18:21","content":"Fryderyk Franciszek Chopin (fr. Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin; ur. 22 lutego lub 1 marca 1810\u2193 w \u017belazowej Woli, zm. 17 pa\u017adziernika 1849 w Pary\u017cu) \u2013 polski kompozytor i pianista. Od wrze\u015bnia 1831 roku mieszka\u0142 we Francji.\r\n\r\nJest uwa\u017cany za jednego z najwybitniejszych kompozytor\u00f3w romantycznych, a tak\u017ce za jednego z najwa\u017cniejszych polskich kompozytor\u00f3w w historii. By\u0142 jednym z najs\u0142ynniejszych pianist\u00f3w swoich czas\u00f3w, cz\u0119sto nazywany poet\u0105 fortepianu. Elementem charakterystycznym dla utwor\u00f3w Chopina jest pog\u0142\u0119biona ekspresja oraz czerpanie z wzorc\u00f3w stylistycznych polskiej muzyki ludowej.\r\n\r\nZ okazji 150-lecia urodzin Fryderyka Chopina uchwa\u0142\u0105 Rady Pa\u0144stwa z 8 maja 1958 rok 1960 zosta\u0142 og\u0142oszony Rokiem Chopinowskim[1]. Z okazji jubileuszu 200-lecia urodzin Chopina zar\u00f3wno uchwa\u0142\u0105 Sejmu RP z 9 maja 2008[2], jak i uchwa\u0142\u0105 Senatu RP z 7 pa\u017adziernika 2009[3], rok 2010 zosta\u0142 ustanowiony Rokiem Fryderyka Chopina."},{"id":"6","title":"Juliusz S\u0142owacki","date":"2021-04-15 18:22","content":"Juliusz S\u0142owacki herbu Leliwa (ur. 4 wrze\u015bnia 1809 w Krzemie\u0144cu, zm. 3 kwietnia 1849 w Pary\u017cu[1]) \u2013 polski poeta, przedstawiciel romantyzmu, dramaturg i epistolograf. Obok Mickiewicza i Krasi\u0144skiego okre\u015blany jako jeden z Wieszcz\u00f3w Narodowych. Tw\u00f3rca filozofii genezyjskiej (pneumatycznej), epizodycznie zwi\u0105zany tak\u017ce z mesjanizmem polskim, by\u0142 te\u017c mistykiem. Obok Mickiewicza uznawany powszechnie za najwi\u0119kszego przedstawiciela polskiego romantyzmu.\r\n\r\nUtwory S\u0142owackiego, zgodnie z duchem epoki i \u00f3wczesn\u0105 sytuacj\u0105 narodu polskiego, podejmowa\u0142y istotne problemy zwi\u0105zane z walk\u0105 narodowowyzwole\u0144cz\u0105, z przesz\u0142o\u015bci\u0105 narodu i przyczynami niewoli, ale tak\u017ce porusza\u0142y uniwersalne tematy egzystencjalne. Jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 wyr\u00f3\u017cnia\u0142a si\u0119 mistycyzmem, wspania\u0142ym bogactwem wyobra\u017ani, poetyckich przeno\u015bni i j\u0119zyka. Jako liryk zas\u0142yn\u0105\u0142 pie\u015bniami odwo\u0142uj\u0105cymi si\u0119 do Orientu, \u017ar\u00f3de\u0142 ludowych i s\u0142owia\u0144szczyzny. By\u0142 poet\u0105 nastroj\u00f3w, mistrzem operowania s\u0142owem. Obok Cypriana Kamila Norwida i Tadeusza Mici\u0144skiego uwa\u017cany za najwi\u0119kszego z mistyk\u00f3w polskiej poezji. Mia\u0142 zreszt\u0105 (i opisa\u0142 je w Raptularzu[2]) do\u015bwiadczenia mistyczne."},{"id":"7","title":"Cyprian Kamil Norwid","date":"2021-04-15 18:22","content":"Cyprian Kamil Norwid, w\u0142a\u015bciwie Cyprian Ksawery Gerard Walenty Norwid herbu Top\u00f3r (ur. 24 wrze\u015bnia 1821 w Laskowie-G\u0142uchach, zm. 23 maja 1883 w Pary\u017cu) \u2013 polski poeta, prozaik, dramatopisarz, eseista, grafik, rze\u017abiarz, malarz i filozof.\r\n\r\nCz\u0119sto uznawany za ostatniego z czterech najwa\u017cniejszych polskich poet\u00f3w romantycznych. Wielu historyk\u00f3w literatury uwa\u017ca jednak taki pogl\u0105d za zbytnie uproszczenie, zaliczaj\u0105c jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 raczej do klasycyzmu i parnasizmu.\r\n\r\nPrzewa\u017caj\u0105c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 swojego \u017cycia sp\u0119dzi\u0142 za granic\u0105, g\u0142\u00f3wnie w Pary\u017cu, \u017cyj\u0105c w n\u0119dzy i utrzymuj\u0105c si\u0119 z prac dorywczych. Tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Norwida, trudna do zrozumienia dla jemu wsp\u00f3\u0142czesnych, zosta\u0142a zapomniana po jego \u015bmierci. Zosta\u0142 odkryty ponownie dopiero w okresie M\u0142odej Polski g\u0142\u00f3wnie za spraw\u0105 Zenona Przesmyckiego-Miriama (po cz\u0119\u015bci r\u00f3wnie\u017c m\u0142odego W\u0142adys\u0142awa Stanis\u0142awa Reymonta[1])."}]